---
title: RPC vs HTTP
---

1. RPC（Remote Produce Call）包括传输协议和编码协议，HTTP 是一种传输协议。

2. RPC 是一种概念，HTTP 是 RPC 实现的一种方式。RPC 可以通过 HTTP 来实现，也可以通过 Socket 自己实现一套协议来实现。

3. HTTP 接口是在接口不多、系统与系统交互较少的情况下，解决信息孤岛初期常使用的一种通信手段；优点就是简单、直接、开发方便。利用现成的 HTTP 协议进行传输。

4. 如果是一个大型的网站，内部子系统较多、接口非常多的情况下，RPC 的好处就显示出来了，首先就是长链接，不必每次通信都要像一般的 HTTP 调用一样经历 3 次握手什么的，减少了网络开销。

5. RPC 框架一般都有注册中心，有丰富的监控管理；发布、下线接口、动态扩展等，对调用方来说是无感知、统 一化的操作。

6. 安全性。

7. 现流行的服务化架构、服务化治理，RPC 框架是一个强力的支撑。

> 技术应该不是为了使用新技术而去使用，而应该是旧技术存在某些瓶颈，存在难以支撑或者扩展性越老越差等问题暴露出来之后，用新技术来进行解决。